【罕見！】港澳辦點名戴耀廷： 堅決支持香港依法規管港獨分子

國務院港澳事務辦公室發言人今日針對港大法律學院教授戴耀廷等個別港獨分子，在台灣鼓吹港獨言論事發表談話，表示堅決支持香港政府依法規管港獨分子與外部分裂勢力的勾連活動。

該發言人表示：「我們注意到香港大學法律系副教授戴耀廷，最近到台灣參加台獨組織舉辦的有關會議並公然鼓吹港獨等言論的動向，並注意到香港特別行政區政府對此予以強烈譴責的有關表態。我們認為，香港極少數人勾結外部分裂勢力，公然宣揚所謂香港「獨立建國」等言論，充份暴露了其分裂國家的企圖，嚴重違反國家憲法、香港基本法和香港現行有關法律，是對「一國兩制」底線的挑戰，對此類活動絕不能置若罔聞、縱容姑息。我們堅決主張並支持香港特別行政區政府依法規管港獨分子與外部分裂勢力的勾連活動，以切實維護國家主權和安全，維護香港的長期繁榮穩定和香港社會的根本利益。」